\chapter{Opponeren}

\section{Wat heb je geleerd?}
\paragraph{} Ik heb onder meer inhoudelijk feedback met betrekking tot bepaalde
test technieken (grenswaarden). Hoewel dit in principe klopte, was dit niet het
doel van de betreffende test. Ik denk dat ik daarom vooraf beter en/of duidelijker
moeten communiceren wat de scope van de test(s) in kwestie was en met welk doel
deze gedaan worden. Dit was een goede herinnering aan het belang van een helder 
doel te stellen van een presentatie. Ook bleek de tekst in het gebruikte voorbeeld 
slecht leesbaar. Dit zorgde voor wat onnodige afleiding tijdens de presentatie.

\section{Wat was moeilijk?}
\paragraph{} Wanneer je een technisch inhoudelijke presentatie houdt is het lastig
om een juiste balans te vinden tussen diepte en tijd. Hoe verder je technisch de 
diepte in wilt, des te minder aannames je kunt doen over de benodigde voorkennis 
van een onderwerp. Wanneer je hier uitleg over wilt geven gaat dit ten koste van de beschikbare tijd, en maakt het verhaal ook minder `to the point`. 
In mijn presentatie had dit met name betrekking op de verschillende componenten 
in het project en welke rol dit speelde.

\section{Wat ga je volgende keer anders doen}
\paragraph{} Ik denk dat het verstandig is een volgende keer nauwkeuriger te kijken 
naar welke technische onderdelen ingewikkeld zijn of waarvan de functie niet voor 
de hand ligt, en voor deze onderdelen beter gebruik te maken van hulpmiddelen.
Ik hoop hiermee deze dingen sneller over te kunnen dragen waardoor er mee tijd
overblijft voor de kern van het verhaal.

\section{Wat heb je gezien bij je mede studenten}
\paragraph{} Ik het de presentaties van twee andere teams gezien. Ik vond dat er
een groot verschil bestond tussen de twee presentaties. Eén van de presentaties
was een impact assessment welke goed onderbouwd was, de ander kwam in vergelijking
was mager over en miste in mijn optiek een stuk diepgang. Dit heb ik dan ook als
feedback gegeven.
